\input{../../notempl}
\input{../../temp/mylisting}
\title{Webプログラミング 課題}
\author{情報科学類 201311350 河原 悟}
\begin{document}
\maketitle
\setcounter{section}{1}
\section{投票システムの改良}
\mylisting[language=ruby]{votesystem2.rb}
\mylisting[language=ruby]{enquete_form2.rb}
\mylisting[language=ruby]{vote2.rb}
\mylisting[language=ruby]{view_result2.rb}
votesystem2.rbにいくつかのプログラムで用いる関数や定数を定義した。
\subsection{動作説明}
ブラウザはMozilla Firefox 41.0.2である。

\lstinline|enquete_form2.rb|へのリンクをクリックすると以下のようなページが開かれる。

\begin{figure}[h]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[height=20\zw]{img/sc1.png}}
	\caption{enquete form}
\end{figure}

\lstinline|question.txt|が読まれ、質問と選択肢を適切な形に出力している。

適当な値にチェックを入れ、``send''をクリックすると\lstinline|vote2.rb|に飛ぶ。
単数あるいは複数の\lstinline|name|フィールドを\lstinline|vote2.rb|に渡し、\lstinline|report1023.db|の\lstinline|votes|にそれぞれ値が追加される。

\begin{figure}[h]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[height=10\zw]{img/sc2.png}}
	\caption{voted}
\end{figure}

``view result''をクリックすると\lstinline|view_result2.rb|に飛び、\lstinline|report1023.db|の\lstinline|votes|が読み込まれる。
\newpage
\begin{figure}[h]
	\centering
	\fbox{\includegraphics[height=20\zw]{img/sc3.png}}
	\caption{view result}
\end{figure}

\lstinline|report1023.db|の\lstinline|votes|にあるエントリをそれぞれ値ごとにカウントして出力している。
\section{授業の感想･質問}
今回は初めてSQLに触れた。構文が最初分からず困惑したが、触っていくにつれ慣れてきたのでよかった。
\end{document}
